調查：九成教職員反對教師檢測安排 教協：安排欠科學理據 藥石亂投

教育局近日向學校提出，倘全校教職員於復課前14天完成新型冠狀病毒檢測，全校學生可於農曆新年假期後回校上半日課。教協向中小學及幼稚園的教師和校長做問卷調查，逾九成認為將復課學生人數與教師定期檢測掛鈎，令教師感到壓力；超過九成受訪者反對當局今次措施。教協批評當局做法欠科學理據，並將責任推卸予學校，要求當局立即撤回方案。

調查在昨午（4日）至今早（5日）進行，有近1.2萬個回覆，近八成是教師。約93%認為當局的安排變相剝奪教師參與檢測的選擇權，約92%稱安排不尊重學校及教師。調查亦問及校長和副校長，在執行有關教師檢測安排時會否有困難，逾6成半表示有很大困難。

教協會長馮偉華說，教育界一直嚴守防疫措施，願遵從具科學理據的抗疫措施，惟局方今次做法欠科學理據，他批評是藥石亂投。他又說，局方沒考慮學校執行時的困難，不尊重教師及學校，要求當局立即撤回方案

教職員之前唔係同土共合作無間地打壓學生反共嫁咩，做咩宜家咁唔聽話，係咪想做暴徒